你們再出發，我們早已出發 - 戴耀廷

全文

你們再出發，我們早已出發 - 戴耀廷

一群老人家說要帶領港人再出發，先不說有多少人會認真聽他們說，但很多人必會問：「你們要帶領港人去哪裏？」這些人還是活在過去，總是緬懷香港以前的美好，不是要帶領港人向前走，而是希望香港倒退回十數年前。但大家要想想，那個是甚麼樣的香港？

即使要回望，這批人回望得也不夠遠。香港經濟起飛並邁進現代法治社會，是在上世紀70年代。那時候的香港雖未有民主，但有各種自由。在80年代，香港迎來第一個黃金時代。這個充滿機會、創意及活力的黃金時代，並不是由甚麼年長的政治領袖或社會賢達去帶領出發去建起來的，而是由當時年輕一代，自發自主地尋找每一個空間，打破上一代人定下的禁忌，努力開拓，運用無限創意，才為香港奠下以後幾十年現代發展的基礎。中國也是借助香港的黃金時代才達現在的水平。

這群老人家要把香港帶回去的，卻不是那個時代，而是後一點的時候，就是當一些本地財團利用由地產市場所賺到的大量資本，蠶食香港各行各業，造成大財團壟斷。這些本地財團只着眼於快速賺取巨利的金融投資，缺乏長遠的投資視野，使香港產業變得單一化。不少人亦選擇坐上中國急速增長的便車，離棄有利於香港自身發展的本土產業，以致香港極度依靠內地經濟，結果在政治上也得向內地傾斜，失卻港人本應有的自主意識。近年內地資本大舉侵佔香港已變得脆弱的市場，令本地財團也得靠邊站，致使他們也後悔莫及。

因此，一些港人在主權移交後的20多年，不斷努力喚醒大家，不能再坐以待斃，必須起來取回港人自主的權利。經一波接一波的社會運動，終在2019年的反送中運動中，除了街頭抗爭、議會抗爭及聯繫國際社會外，開拓了一條全新的戰線，就是黃色經濟圈。

黃色經濟圈逆境自強

香港現在的處境有點像回到上世紀的70年代，那時候香港的總人口是400多萬。若香港現在人口的黃藍比例是六四比的話，那麼黃色經濟圈的人口總數就是400多萬，與70年代差不多。從不同調查顯示，黃色人口大多數是高學歷與年輕，故這組成甚至比70年代時更有利於發展。只要香港的黃色人口擁抱共同信念，在經濟生活以至其他生活層面，都能以普世價值為基礎，我們絕對有能力創造出比70年代更光輝的黃金時代，因這時代的港人，比那時候更多元及多變，亦對民主、法治、自由、人權有更強執着。

黃色經濟圈是以政治信念為經，以經濟活動為緯，故影響力不止在經濟層面，更會滲透至生活的各個方面，政治層面的影響會比街頭運動更深及更持續，因每個人每時每刻都可透過黃色經濟圈參與及支援抗爭。在老人家說要再出發前，我們實際上早已在香港出發了。正因當權者及既得利益者已感到黃色經濟圈的威力，故才發動輿論指這是「經濟攬炒」。

港人參與黃色經濟圈，只是行使他們的消費權。消費權包括了產權及自由訂立合約的權利，二者都是資本主義的根本權利。因此，港人建構黃色經濟圈，只是體現《基本法》所保障的資本主義制度。再且，西方國家正計劃去中國化，也是說這些國家亦在建立起一個國際性的黃色經濟圈。香港的黃色經濟圈正好與它連結上，故是生機處處。

黃色經濟圈絕對不是「經濟攬炒」，是這一代香港年輕人，承繼上一代的創新及開拓精神，在逆境中為香港中尋找新出路。我們。。。。。。。。。。。。

戴耀廷